% -*- coding: utf-8 -*-
\section[Parallélisme : modèle d'acteurs]
        {Essentiel du parallélisme et du modèle d'acteurs pour cette présentation}
\begin{frame}[t]
  \frametitle{Métriques pour évaluer les performances}
  $p$ : le nombre de processeurs/c\oe{}urs

  $\Tseq$ : temps d'exécution de l'implémentation séquentielle de référence

  $\Tpar$ : temps d'exécution de l'implémentation parallèle considérée

  \bigskip
  \textbf{accélération} $= \frac{\Tseq}{\Tpar} =$
  nombre de fois plus rapide\\
  (idéalement égale à $p$, mais généralement inférieure)

  \bigskip
  \textbf{efficacité} $= \frac{\text{accélération}}{p} = \frac{\Tseq}{p\,\Tpar} =$
  taux d'occupation des $p$ proc./c\oe{}urs\\
  (idéalement égale à 1, mais généralement inférieure)
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Modèle d'acteurs}
  Modèle de parallélisme de haut niveau constituées d'acteurs.\\
  (Modèle par défaut en Scala, utilisant la bibliothèque Akka.)

  \medskip
  Acteur :
  \begin{itemize}
  \item
    Entité isolée,
    avec des données internes privées.
  \item
    Communique avec les autres acteurs par envoi de message asynchrone.
  \item
    Dispose d'une boîte aux lettres\\
    dans laquelle s'accumule les messages reçus
    (dans l'ordre d'arrivée).
  \item
    Chaque message réceptionné (un à la fois, dans l'ordre d'arrivée)\\
    déclenche le code associé qui s'exécute séquentiellement.
  \item
    \dots
  \end{itemize}

  {\centering
   \input{tikz/acteurs.tex}\\}

  Tous les acteurs s'exécutent en parallèle\\
  (si les ressources matérielles le permettent).
\end{frame}
% Local Variables:
%   ispell-local-dictionary: "french"
% End:
